被捕4樂手眾籌6萬回港報到

被捕4樂手眾籌6萬回港報到

要聞

被捕的4名英美音樂人當日於入境處協助調查。

【HA風波】
有「獨立音樂界紅館」稱號的Hidden Agenda（HA）日前被執法部門打壓，連獲邀來港表演的英美樂隊成員也被捕，其中4人須於下月回港向警方報到。他們正在網上籌募合共約5萬元的來港旅費，現已達標。有香港樂迷更在網站留言，為香港政府對他們帶來的不便致歉。

樂迷代表港府道歉

HA日前邀請英國樂隊This Town Needs Guns（下稱：TTNG）及美國音樂人Mylets，於觀塘鴻圖道一工廠大廈單位表演時，遭入境處職員放蛇，指參與表演的外國樂隊違法演出，以欠工作簽證為由要扣留表演者，又指場地負責人涉請黑工，帶走相關人士。
遭入境處拘捕的4名音樂人獲保釋候查，並已離開香港，但須按保釋條件於6月5日回港報到。由於缺乏旅費，TTNG與Mylets透過籌款網站GoFundMe籌募旅費，他們目標是5,000英鎊（約5萬港元），獲得全球不少樂迷支持，截至昨晚11時半，已經達標籌得6.2萬港元。
TTNG成員獲准保釋後，曾於facebook留言多謝香港樂迷支持、多謝議員及律師團隊協助，並指：「這次特別的經歷，讓我們知道音樂工作者要在香港生存，原來那麼困難，需要有很大的熱情才能堅持下去。香港應該是一個自由多元的國際城市，有更大的空間鼓勵音樂創作和表演。」
事件引起國際關注，質疑香港警方及入境處以人力打壓音樂表演者，有大批香港樂迷於TTNG的fb留言以示支持，代表香港向他們道歉，更有人指為香港政府的行為蒙羞。
■記者劉書寧

好波

上面有2件垃圾

政府食屎啦

兩隻狗

另類呃水

蠢鳩鬼佬,走數啦,我地中國人都係咁

想知如果請大陸樂隊(不論中西樂)拉唔拉？

你自己係支那狗渣
咪拉其他人落水

連登仔快D科水佢地啦

中出下你地生個鬼仔出黎

輕鬆block幾個

死閪人，幾雞野都冇錢
食撚屎啦

都話左連登低質左好多，唔洗理咁多

連登真係成班垃圾

話人乞衣個班人都唔知個腦諗乜

用話人乞衣個班人既logic 係咪想話所有開concert既人都係乞衣

錢就自己袋 , 要俾錢就唔科水 , 仲講玩音樂 有熱誠wo

睇見d垃圾留言真係想嘔

實有籍口唔比錢啦

上面班友都唔會科水架啦
同佢地嘈黎做乜
分分鐘窮過鬼
打隻字扮精明係唔洗錢，又唔洗負責任
捐錢就要比錢，同佢地鬥捐就收皮架啦

上面班高登仔真係見識少到呢
ttng 外國indie 界神band 來
今次香港呢單野其實柒到跳船
短期都唔使見indie band 來香港

凌晨朝早時段特別多藍絲垃圾

唔返黎咪得

支那人改鬼佬名扮鬼佬

Ha比啦

上次工廈食堂唔見呢啲留言嘅

乞兒到呢
跟手又彈堆連登仔出黎護航，慌死含唔到條腸咁
話時話，你又課左幾多

當賤種華人狗咁撚，犯法仲幫人講好說話仲要捐錢，笑死

神band咁巴閉都要籌錢

其實點解要返

香港係文化沙漠,班白痴band狗黎香港仲唔係on9?反正都冇機會再係香港搞band show, 仲唔走數就真係傻仔了

咪係,中國人黎香港生仔都走醫院數啦,隔一排就落返黎住公屋

香港政府出名水魚架啦

連登仔骨子裡都係中國人, 個腦永遠有條公式:叻=有錢
連咩係INDIE都唔知

我地賤種支那人

夾夠數啦柒頭
而家上黎叫你捐咩

捐左啦傻仔
最醒係你啦收皮啦

所以咪話你最醒，得未？
你理撚得人，錢我搵我點用關你鬼事
唔關你事係到也文也武，正傻鳩

呢班廢柴港豬。科又屌唔科又屌

冇追呢單HA

btw,見間野一張飛賣400$上好似
又樂隊係冇visa既，事實係犯法吖又

唔是好明，其實拉佢有咩問題？

而家係嘈難批定點

笑撚左屌HA唔科水

香港工廠無得玩音樂, 都係用黎比地主起劏房好D,
INDIE野賺唔到$$

HA今次影衰哂香港人

佢腦中神band必定有大公司 紅 有錢

港豬: 錢錢錢

唔籌錢既話邊有咁高效率俾全世界知香港政府點仆街

望望你ID Oh 我認真左 Sorry

咁多on9仔幫手打壓
ha又唔係無申請，入境處係人地黎表演個日先reject佢地個apply，又唔早答一路拖，真係入境處啱曬咩

搞手搞衰咗唔使負責任?
而家影衰哂香港

又黎犯法論

神級 連登仔真係好撚鐘意幻想 吹水
咁神級去紅館開show 啦 屈係個工廠把撚

我都係

樓上班on9🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️
唉算啦屌都廢事

睇band咋
普通band 150-300 多
大band出名個d先400左右
Boo 個d外國走tour玩，如果觸個d搞，去九展/蒲吧
唔止400，計返燈光音響人工等等，燈油火蠟，band既機票錢演出費住食，賺唔到幾多

神級 同 有錢有咩關係
你請人黎，政府玩野搞到人地要黎香港報到
你想人地貼返錢？點睇都係香港呢邊比返

成班都痴撚線，連登真係好撚多小學雞

蒲吧半場都已經ha場錢兩倍幾

拎道德光環
博fans支持
爭取知名度

胡蘇曾收左幾百萬眾籌就知香港人on9無極限唔用腦諗野
以為自己鋤強扶弱 但其實做緊on9而不自知